<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>No me tolees!! - niño</title><link href="https://nome.tole.es/" rel="alternate"></link><link href="https://nome.tole.es/feeds/nino.atom.xml" rel="self"></link><id>https://nome.tole.es/</id><updated>2020-04-28T10:27:47+02:00</updated><subtitle>Consejos para lidiar con niños (y no morir en el intento)</subtitle><entry><title>Escuela en casa y Coronavirus</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2020/04/28/escuela-en-casa-y-coronavirus/" rel="alternate"></link><published>2020-04-28T10:27:47+02:00</published><updated>2020-04-28T10:27:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2020-04-28:/blog/2020/04/28/escuela-en-casa-y-coronavirus/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde el comienzo de la pandemia y el confinamiento, han sucedido a la vez cambios que han sido rápidos y lentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un lado, no estábamos ni nosotros ni la sociedad para el confinamiento. Los colegios y maestros se han ido adaptando a nuevas tecnologías como las videoconferencias, subir la …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Desde el comienzo de la pandemia y el confinamiento, han sucedido a la vez cambios que han sido rápidos y lentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un lado, no estábamos ni nosotros ni la sociedad para el confinamiento. Los colegios y maestros se han ido adaptando a nuevas tecnologías como las videoconferencias, subir la planificación semanal, recursos de youtube, de blogs, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños, según la forma de ser, lo han ido tomando mejor o peor, pero el estar en casa ha dificultado mucho el tema de conciliación de vida laboral con educar a los niños y evitar que estén enganchados a las pantallas todo el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos recursos online como &lt;a href="https://t.me/laagendadeisa"&gt;https://t.me/laagendadeisa&lt;/a&gt; (No oficial), nos avisan de nuevos materiales en blogs, etc que nos pueden servir para complementar lo que recibamos de los colegios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, tenemos por delante otro desafío, hacer que vuelvan a salir a la calle, pero manteniendo las distancias para que así se 'acostumbren' y no tengan miedo, pero sí respeto a cumplir las normas por seguridad (suya y de todos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el primer día de paseo, el pasado día 26 de Abril, pudimos ver como la sociedad, ha vuelto a demostrar un gran ejercicio de '#irresponsabilidad' como se etiquetaba en twitter, con gente saliendo en grupos, paseando, hablando con otros sin mantener las distancias, que esperemos no nos pasen factura en dos semanas, porque habría sido 'tirar' los 43 días que llevábamos encerrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por desgracia, este no es el único incidente, ya desde el principio algunos comercios contaban como había gente que iba todos los días a comprar el pan o comprar 2 cosas en lugar de 'cargar' compra y no volver en dos semanas.&lt;/p&gt;</content><category term="niño"></category><category term="blog"></category><category term="tolees"></category></entry><entry><title>Cómo reaccionar a la violencia de nuestro hijo</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2018/12/01/como-reaccionar-a-la-violencia-de-nuestro-hijo/" rel="alternate"></link><published>2018-12-01T21:15:47+02:00</published><updated>2018-12-01T21:15:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2018-12-01:/blog/2018/12/01/como-reaccionar-a-la-violencia-de-nuestro-hijo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A veces los niños reaccionan de forma violenta, a veces, de casualidad y otras porque es lo que han visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener en cuenta que los niños aprenden de lo que ven, si en 'casa' se acostumbran a oir &lt;code&gt;gracias&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;por favor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, llegará el momento en …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A veces los niños reaccionan de forma violenta, a veces, de casualidad y otras porque es lo que han visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener en cuenta que los niños aprenden de lo que ven, si en 'casa' se acostumbran a oir &lt;code&gt;gracias&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;por favor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, llegará el momento en que lo digan aunque no sepan muy bien por qué&lt;sup id="fnref:grazaspapa"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:grazaspapa"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es complicado porque a veces te sacan de quicio, pero el niño lo que busca es atención, si cuando nos pega o muerde o araña, le decimos que no nos gusta que se porte así con nosotros, y por ejemplo, si ha coincidido con momento de 'cambiador', se le deja en la alfombra del suelo y salimos del cuarto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasado un rato, cuando oímos que se ha calmado, volvemos y le preguntamos si ya está tranquilo... a veces la respuesta es algún grito y aspaviento de rabia, y otras que 'sí'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una fase, que para variar es 'dura' y tiene refuerzos negativos en guarderias/colegios donde quizás otros padres no tienen esta actitud que causa que otros niños vean como solución a los problemas los golpes, o bien, que por su fase de desarrollo, no han aprendido que no es la forma correcta de expresarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, tras insistir y reforzar esta conducta, vamos viendo pasos que junto con el tiempo van alejándose de esta dura fase.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:grazaspapa"&gt;
&lt;p&gt;Muchas veces nuestro hijo (2 años y medio) contesta &lt;code&gt;grazas papá&lt;/code&gt; cuando la respuesta debería ser &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, pero por 'inercia' utiliza esa respuesta que sabe que está relacionada.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:grazaspapa" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="niño"></category><category term="crianza"></category><category term="golpes"></category><category term="arañar"></category><category term="morder"></category></entry><entry><title>Las rabietas</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2018/11/30/las-rabietas/" rel="alternate"></link><published>2018-11-30T20:27:47+02:00</published><updated>2018-11-30T20:27:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2018-11-30:/blog/2018/11/30/las-rabietas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Índice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- TOC depthFrom:1 insertAnchor:true orderedList:false --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfqu%c3%a9-son"&gt;¿Qué son?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfc%c3%b3mo-las-evitamos"&gt;¿Cómo las evitamos?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfy-cuando-han-llegado"&gt;¿Y cuando han llegado?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#la-tormenta-ha-pasado-%c2%bfy-ahora"&gt;La tormenta ha pasado... ¿y ahora?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- /TOC --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-¿qué-son" name="¿qué-son"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="que-son"&gt;¿Qué son?&lt;a class="headerlink" href="#que-son" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las rabietas son por todos conocidas... la típica imagen es un niño en el suelo llorando y gritando, haciendo aspavientos y dando patadas y golpes con sus extremidades a consecuencia de algo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Índice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- TOC depthFrom:1 insertAnchor:true orderedList:false --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfqu%c3%a9-son"&gt;¿Qué son?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfc%c3%b3mo-las-evitamos"&gt;¿Cómo las evitamos?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#%c2%bfy-cuando-han-llegado"&gt;¿Y cuando han llegado?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#la-tormenta-ha-pasado-%c2%bfy-ahora"&gt;La tormenta ha pasado... ¿y ahora?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- /TOC --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-¿qué-son" name="¿qué-son"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="que-son"&gt;¿Qué son?&lt;a class="headerlink" href="#que-son" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las rabietas son por todos conocidas... la típica imagen es un niño en el suelo llorando y gritando, haciendo aspavientos y dando patadas y golpes con sus extremidades a consecuencia de algo que no tenemos claro cómo ha ocurrido la mayoría de veces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las rabietas son parte normal del desarrollo del niño, si no estuvieran es que algo no 'marcha adecuadamente', el niño, comienza el proceso de reafirmarse y con el, llegan las terribles rabietas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el desarrollo del niño comienzan a aparecer alrededor de los dos años y tienen su punto álgido alrededor de &lt;code&gt;"los terribles tres"&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-¿cómo-las-evitamos" name="¿cómo-las-evitamos"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="como-las-evitamos"&gt;¿Cómo las evitamos?&lt;a class="headerlink" href="#como-las-evitamos" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De la forma más simple: no llegando a ellas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;si sabemos que pasar por un parque rápido sin poder parar puede desencadenarla, da un pequeño rodeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si por la mañana prefiere una taza u otra de desayuno, darle a escoger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-¿y-cuando-han-llegado" name="¿y-cuando-han-llegado"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="y-cuando-han-llegado"&gt;¿Y cuando han llegado?&lt;a class="headerlink" href="#y-cuando-han-llegado" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si la rabieta ya ha comenzado, sólo queda esperar a que pase de la mejor forma posible:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El niño debe estar seguro (si estamos en una zona donde pueda salir corriendo, evitarlo)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez ha comenzado, por ejemplo, con una negativa, no ceder. Si cedemos el niño aprende que puede repetir el proceso cuando quiera conseguir algo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hablar al niño de forma calmada, en esos momentos no razona, así que lo mejor, es mantener la calma, hablar en tono monótono, pausadamente, etc para transmitir sensación de tranquilidad y que finalmente se serene.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aunque suena fácil, es duro, muy duro y por desgracia es una época dura, que oscila de momentos 'buenos' con momentos 'duros'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con perseverancia y mucha paciencia durante las rabietas podemos llegar al momento 'post'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-la-tormenta-ha-pasado-¿y-ahora" name="la-tormenta-ha-pasado-¿y-ahora"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="la-tormenta-ha-pasado-y-ahora"&gt;La tormenta ha pasado... ¿y ahora?&lt;a class="headerlink" href="#la-tormenta-ha-pasado-y-ahora" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando la situación ha pasado, es conveniente hablar con el niño de lo que ha pasado, en tono tranquilo, para que explique lo ocurrido desde su punto de vista, pero tampoco sin 'recrearnos', el niño debe aprender que las rabietas, golpes no son la forma de expresarse.&lt;/p&gt;</content><category term="niño"></category><category term="rabietas"></category><category term="crianza"></category></entry></feed>