<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>No me tolees!! - arañar</title><link href="https://nome.tole.es/" rel="alternate"></link><link href="https://nome.tole.es/feeds/tag_aranar.atom.xml" rel="self"></link><id>https://nome.tole.es/</id><updated>2018-12-01T21:15:47+02:00</updated><subtitle>Consejos para lidiar con niños (y no morir en el intento)</subtitle><entry><title>Cómo reaccionar a la violencia de nuestro hijo</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2018/12/01/como-reaccionar-a-la-violencia-de-nuestro-hijo/" rel="alternate"></link><published>2018-12-01T21:15:47+02:00</published><updated>2018-12-01T21:15:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2018-12-01:/blog/2018/12/01/como-reaccionar-a-la-violencia-de-nuestro-hijo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A veces los niños reaccionan de forma violenta, a veces, de casualidad y otras porque es lo que han visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener en cuenta que los niños aprenden de lo que ven, si en 'casa' se acostumbran a oir &lt;code&gt;gracias&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;por favor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, llegará el momento en …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A veces los niños reaccionan de forma violenta, a veces, de casualidad y otras porque es lo que han visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener en cuenta que los niños aprenden de lo que ven, si en 'casa' se acostumbran a oir &lt;code&gt;gracias&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;por favor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, llegará el momento en que lo digan aunque no sepan muy bien por qué&lt;sup id="fnref:grazaspapa"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:grazaspapa"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es complicado porque a veces te sacan de quicio, pero el niño lo que busca es atención, si cuando nos pega o muerde o araña, le decimos que no nos gusta que se porte así con nosotros, y por ejemplo, si ha coincidido con momento de 'cambiador', se le deja en la alfombra del suelo y salimos del cuarto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasado un rato, cuando oímos que se ha calmado, volvemos y le preguntamos si ya está tranquilo... a veces la respuesta es algún grito y aspaviento de rabia, y otras que 'sí'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una fase, que para variar es 'dura' y tiene refuerzos negativos en guarderias/colegios donde quizás otros padres no tienen esta actitud que causa que otros niños vean como solución a los problemas los golpes, o bien, que por su fase de desarrollo, no han aprendido que no es la forma correcta de expresarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, tras insistir y reforzar esta conducta, vamos viendo pasos que junto con el tiempo van alejándose de esta dura fase.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:grazaspapa"&gt;
&lt;p&gt;Muchas veces nuestro hijo (2 años y medio) contesta &lt;code&gt;grazas papá&lt;/code&gt; cuando la respuesta debería ser &lt;code&gt;de nada&lt;/code&gt;, pero por 'inercia' utiliza esa respuesta que sabe que está relacionada.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:grazaspapa" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="niño"></category><category term="crianza"></category><category term="golpes"></category><category term="arañar"></category><category term="morder"></category></entry></feed>