<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>No me tolees!! - cuidados</title><link href="https://nome.tole.es/" rel="alternate"></link><link href="https://nome.tole.es/feeds/tag_cuidados.atom.xml" rel="self"></link><id>https://nome.tole.es/</id><updated>2018-12-12T22:09:47+02:00</updated><subtitle>Consejos para lidiar con niños (y no morir en el intento)</subtitle><entry><title>Los Masajes</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2018/12/12/los-masajes/" rel="alternate"></link><published>2018-12-12T22:09:47+02:00</published><updated>2018-12-12T22:09:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2018-12-12:/blog/2018/12/12/los-masajes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Índice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- TOC depthFrom:1 insertAnchor:true orderedList:true --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#los-masajes"&gt;Los masajes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#masajes-para-la-madre"&gt;Masajes para la madre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#masajes-para-el-beb%C3%A9"&gt;Masajes para el bebé&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- /TOC --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-los-masajes" name="los-masajes"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="los-masajes"&gt;Los masajes&lt;a class="headerlink" href="#los-masajes" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los masajes forman parte del cuidado tanto de la madre como del niño, desde los primeros momentos del embarazo para una a los primeros momentos del bebé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, damos unas pautas que vuestra matrona y pediatra …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Índice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- TOC depthFrom:1 insertAnchor:true orderedList:true --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#los-masajes"&gt;Los masajes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#masajes-para-la-madre"&gt;Masajes para la madre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#masajes-para-el-beb%C3%A9"&gt;Masajes para el bebé&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- /TOC --&gt;

&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-los-masajes" name="los-masajes"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="los-masajes"&gt;Los masajes&lt;a class="headerlink" href="#los-masajes" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los masajes forman parte del cuidado tanto de la madre como del niño, desde los primeros momentos del embarazo para una a los primeros momentos del bebé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, damos unas pautas que vuestra matrona y pediatra os concretarán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-masajes-para-la-madre" name="masajes-para-la-madre"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="masajes-para-la-madre"&gt;Masajes para la madre&lt;a class="headerlink" href="#masajes-para-la-madre" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para los masajes, utiliza preferiblemente &lt;a href="https://amzn.to/2zWUc3c"&gt;aceite de almendras dulces&lt;/a&gt;, que además de ayudarte con el masaje, ayuda a prevenir estrías en la barriga conforme va creciendo el bebé en su interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizarlos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Piernas y barriga: dando círculos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pechos:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Circular ascendente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pezón: &lt;a href="https://amzn.to/2Bhz7A7"&gt;antigrietas (100% lanolina)&lt;/a&gt; a partir del 6º mes.&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si el bebé ya ha nacido, ha de ser uno compatible con la lactancia (como el indicado arriba).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a id="markdown-masajes-para-el-bebé" name="masajes-para-el-bebé"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="masajes-para-el-bebe"&gt;Masajes para el bebé&lt;a class="headerlink" href="#masajes-para-el-bebe" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se deben comenzar a darlos al mes de haber nacido, convirtiéndolos en un momento íntimo y relajante, preferiblemente tras el baño y antes de la 'cena'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la cara, haciendo un antifaz al mover los dedos empezando con 5 repeticiones y aumentando cada día hasta máximo de 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los brazos como amasando suavemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el pecho y barriga, haciendo forma de 'X'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la zona del ombligo, haciendo círculos concéntricos aumentando el diámetro, evitando hacerlo tras haber comido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plantas de los pies: central lateral y dedo a dedo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la espalda: poniendo la cabeza de lado, y de arriba a abajo haciendo círculos a ambos lados de la columna hasta las nalgas y subiendo en sentido contrario. Se continúa con otro subiendo en línea y abriendo en hombros y otro con las manos en diagonal alejándose de la espalda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerda siempre que el momento de masaje es para relajaros, así que la iluminación debe ser reducida, que la habitación esté a temperatura adecuada para que el niño esté destapado y no tenga frío mientras se le da el masaje, etc... es un momento para estar a gusto y relajaros.&lt;/p&gt;</content><category term="bebe"></category><category term="masajes"></category><category term="cuidados"></category><category term="bebe"></category><category term="madre"></category></entry><entry><title>El baño</title><link href="https://nome.tole.es/blog/2018/11/30/el-bano/" rel="alternate"></link><published>2018-11-30T23:07:47+02:00</published><updated>2018-11-30T23:07:47+02:00</updated><author><name>No me tolees</name></author><id>tag:nome.tole.es,2018-11-30:/blog/2018/11/30/el-bano/</id><summary type="html">&lt;h2 id="bano"&gt;Baño&lt;a class="headerlink" href="#bano" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El baño del bebé suele ser unos dias tras el parto, para darle tiempo a que absorba el &lt;code&gt;vermix&lt;/code&gt; que es esa capa que protege al bebé y le ayuda a regular la temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El baño debe ser un momento de relax:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bajar la iluminación si es posible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://amzn.to/2SMZfKG"&gt;agua …&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;h2 id="bano"&gt;Baño&lt;a class="headerlink" href="#bano" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El baño del bebé suele ser unos dias tras el parto, para darle tiempo a que absorba el &lt;code&gt;vermix&lt;/code&gt; que es esa capa que protege al bebé y le ayuda a regular la temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El baño debe ser un momento de relax:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bajar la iluminación si es posible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://amzn.to/2SMZfKG"&gt;agua a 37ºC&lt;/a&gt; para que el niño no pase calor ni frío&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ambiente caldeado si es necesario (22ºC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tener todo preparado de antemano (jabón, agua en la bañera, toallas, etc)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El proceso de baño debe asegurar que el bebé no esté mal ni corra peligro, es por ello que se recomienda siempre llenar la bañera con agua fría (evitando así que por un descuido se pusiera en agua caliente) y luego, ir añadiendo agua caliente hasta templarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nivel del agua debe cubrir los muslos hasta la cintura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento para bañarlo consiste en coger con una mano, poniendo un dedo entre sus pies ambos a la vez, estando la otra mano cogiéndolo desde la axila más alejada, pasando por detrás de la cabeza con el brazo, para que así quede cogido correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se debe bañar de arriba hacia abajo, siendo los primeros baños siempre o bien con la mano o bien con una &lt;a href="https://amzn.to/2Lk8AqM"&gt;esponja natural&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día no se recomienda el uso de polvos de talco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Echa un vistazo a la información sobre el &lt;a href="https://nome.tole.es/blog/2018/11/30/el-cordon-umbilical/"&gt;Cordón umbilical&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="banera"&gt;Bañera&lt;a class="headerlink" href="#banera" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nosotros empezamos con una &lt;a href="https://amzn.to/2QwmoDq"&gt;bañera de patas con cambiador&lt;/a&gt; que nos dejaron, pero lo cierto, es que no sé si por algo 'normal' o pasar de repente a estar 'cargando' con 2.6 kg de peso, el tener que levantar los brazos para situar al bebé en lo alto del cambiador o de la bañera, nos daba luego dolor de espalda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento, nos dieron la oportunidad de dejarnos una &lt;a href="https://amzn.to/2QrEAyc"&gt;bañera de bebé que se monta sobre la bañera&lt;/a&gt; que disponía de unas &lt;a href="https://amzn.to/2QsmgER"&gt;patas&lt;/a&gt; para montarla sobre nuestra bañera, quedando de este modo mucho más baja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cambio para la espalda fue a mejor, pero bien es cierto, de los primeros días, donde la bañera de patas con cambiador se quedaba 'grande' a cuando luego el bebé ya estaba 'bien' sin llegar a estar encajado y pasamos a la otra donde volvía a verse pequeño, resultaba algo extraño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien es cierto que en las dos bañeras, había un pequeño respaldo para apoyarlo, que daba algo de libertad para liberar una mano y usar mejor el jabón, manopla, etc que resultó bastante de agradecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, y desde que por desarrollo normal del niño, ya aguantaba mejor algo incorporado, pasamos a una bañera 'plegable' que nos dejaron de &lt;a href="https://amzn.to/2BJfenl"&gt;Stokke&lt;/a&gt; y en los viajes, a una rígida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A día de hoy, si 'tuviera' que volver a empezar y considerando los problemas de 'espacio' que tienes si no te deja alguien las cosas, quizás una bañera plegable con un &lt;a href="https://amzn.to/2DUO0vu"&gt;pequeño respaldo&lt;/a&gt; que se pueda introducir o retirar habría sido lo más cómodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una bañera pequeña se llena antes, gasta menos agua y resulta al final más cómoda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tema del cambiador que algunas incorporan, lo gastábamos al principio con la de patas, pero al final, era más cómodo llevarlo a su habitación para secarlo allí bien, poner pañal, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="frecuencia"&gt;Frecuencia&lt;a class="headerlink" href="#frecuencia" title="Permanent link"&gt;&amp;para;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En nuestro caso, salvo contadas ocasiones y como poníamos al principio, el baño es un momento de relax y nos ayudó a crear una rutina, que son siempre necesarias para el bebé, así que, todos los días y como parte de la rutina de 'ir a dormir', a las 19:30 empezábamos el baño, luego cena (biberón, pecho, etc) y luego, a dormir!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten en cuenta:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La capa blanquecina en la cabeza es la costra láctea. Se limpia con una gasa humedecida en aceite de oliva y con un peine se va despegando poco a poco suavemente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="bebe"></category><category term="baño"></category><category term="cuidados"></category></entry></feed>